中國大數據

世道人生：中國大數據 - 李怡

專欄專論

西環與中環越行越埋，香港政治經濟社會都漸漸有大陸化趨勢。資料圖片

西環與中環越行越埋，香港政治經濟社會都漸漸有大陸化趨勢。以下在大陸網上流傳的「站起來、富起來、強起來」的國家大數據，也許對「認識祖國」不無幫助。

數據部份根據大陸學者的研究，部份從一些公開的數字資料整理出來。

1.重慶大學教授陳忠林從1999至2013年最高檢察院與最高法院報告等相關資料得出：中國普通民眾犯罪率為1/400；國家機關人員犯罪率為1/200；司法機關人員犯罪率為1.5/100。

2.房價與家庭年收入之比：世界銀行的標準是5：1；聯合國制定的標準是3：1；現實中，美國是3：1；日本是4：1；發達國家最高的是悉尼8.5：1；紐約7.9：1；倫敦6.9：1；首爾7.7：1；東京7.9：1；新加坡5：1。
中國則是20－30：1；北京上海杭州等地甚至達到40：1。

3.電力、電信、石油、金融、保險、水電氣供應、煙草等國有行業的職工不足全國職工總數的8%，但工資和工資外收入總額卻相當於全國職工工資總額的55%。
對外稱中國貧困人口只有4,300萬人。但要分攤聯合國經費時，卻說：如果按照世界銀行人均每天消費低於1.25美元的標準計算，中國的貧困人口總數超過2.5億，世界第二位。
1955年中國的人均收入是韓國的3.2倍，日本的1.1倍。但經過50多年所謂「翻天覆地」的增長，2008年中國的人均收入是日本的3%，韓國7%。奧巴馬接受採訪說：「中國人均生活水平停留在美國1910年水準。」

4.行政費用所佔生產總值的比例:中國:25.6%；印度：6.3%；美國：3.4%；日本：2.8%。
5.用於教育，醫療的費用所佔生產總值的比例：中國：3.8%；印度：19.7%；美國：21.5%；日本：23.3%。

6.據2008年國家統計局的報告，自1949到2008年，60年來政府收入增長了985倍，而民眾人均可支配收入扣除價格因素，60年僅增長18.5倍。

7.中國大學4年學費，相當於一個農民家庭不吃不喝41年的勞動所得，是世界學費第二高的日本的3倍，全球第一。
8.各國政府開支：德國佔財政收入的2.7%；埃及：3.1%；印度：6.3%；加拿大是7.1%；俄羅斯是7.6%。
而中國是30%！這還只算公務員部份。

9.中國物價：95號汽油是美國的1.3倍；電影票是美國的2倍；寶馬Z4是美國的3倍；Levi's牛仔褲是美國的7倍。

10.1999至2013年間，中國的工資增長是11.6%左右，但是財富性收入，比如國企利潤增速超過32%，政府土地轉讓金收入年均增幅超過33.6%。

11.中國每年的失蹤兒童總數，保守評估是20萬左右，而能夠被找回來的只佔0.1%。
這些是有關中國國情的基礎知識，中共可能不想香港人知道，但我們是必須知道的。
香港的數據我不清楚，但相信除樓價外，其他數據並沒有隨主權轉移而同大陸接軌。樓價的數據較接近，去年初統計處發表的港人月入中位數為1.5萬港元，若一家人有兩人打工，家庭月入就大概是3萬元，一年約40萬，樓價約為此數的20至30倍。
希望其他數據不要太快從向西方文明國家看齊轉為向中共國看齊。

周一至周五刊出

李怡

其實合理